有無人覺得用普通數學讀物理好難？

咩均加速方程 v = u + at, v^2 - u^2 = 2as, s = ut + 0.5at^2

其實 v = / -g dt = -gt + C
s = / v dt = / -gt + C dt = Ct - 0.5gt^2 + D

再 sub boundary condition 搵埋 d constant

然後 g vector 應該係 -9.81j，u and v 全部用哂 vector 黎做先係最輕鬆簡單

咁個t呢

求其做